想問下地鐵既應變方法

如果，在地鐵剛離開月台時，有人在車廂上暈倒，有熱心市民幫手拉紅色手掣，要求車長倒車入月台既同時，月台上又有熱心市民發現路軌有雜物，基於安全考慮，按月台上紅掣，唔比下一站既列車進入月台。
呢個兩難，係，一要倒車入月台，二月台路軌危險不能入月台，地鐵公司會點處理？
有無地鐵中人可以講解下應變對策？